% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Résoudre un problème concret avec des fractions
\begin{exercice}[Source=Sesamath,Calculatrice=false, Trajet={3}]
	Effectuer les calculs et écrire les résultats sous la forme d'une fraction simplifiée au maximum.\\[0.5em] $A=\dfrac{5^2}{2}+\dfrac{9}{5} \times \dfrac{12}{81}$
	\quad ; \quad $B=\dfrac{1}{\dfrac{4}{3}}-\left(\dfrac{2}{-15}\right) \times \dfrac{7}{8}$
\end{exercice}
\begin{Solution}

	$\begin{aligned}
	A&=\dfrac{5^2}{2}+\dfrac{9}{5} \times \dfrac{12}{81}\\
	&=\dfrac{25}{2}+\dfrac{12}{45}\\
	&=\dfrac{383}{30}
	\end{aligned}$ \\
	
	$\begin{aligned}
	B&=\dfrac{1}{\dfrac{4}{3}}-\left(\dfrac{2}{-15}\right) \times \dfrac{7}{8}\\
	&=\dfrac{3}{4}+\dfrac{7}{60}\\
	&=\dfrac{52}{60}\\
	&=\dfrac{13}{15}
	\end{aligned}$ \\
\end{Solution}

\begin{Indice}
	Faites attention aux priorités. On commence par les multiplications/divisions.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$A=\dfrac{383}{30}$ et 
	$B=\dfrac{13}{15}$
\end{Reponse}